【洗腦宣傳】加國中學逼睇《我和我的祖國》「甚麼字句讓你感覺良好？」

今年是中共建政70年，當局大事宣傳慶典，一方面大閱兵展示軍備的硬實力，軟實力方面則拍攝紅色電影、紅歌等作政治宣傳。這宣傳攻勢更正式輸出到加拿大，有網民在facebook指出，溫哥華列治文（Richmond）一間中學的普通話班，其中一項功課竟是要學生看完電影《我和我的祖國》後，回答10條「反思問題」。

網民寫道：「看到這一份Mandarin 12（普通話12）的作業，我發瘋了，大陸老師荼毒我們溫哥華的孩子，我應該去列治文學校局，還是找校長去呢？」根據留言，加拿大溫哥華列治文的著名公立學校史蒂文頓-倫敦中學（Steveston-London Secondary School）的普通話班，要求學生看電影《我和我的祖國》。家長展示的工作紙可見，學生被要求從13條問題中，選答其中10條問題，問題包括「看完電影後有甚麼感受？電影中有甚麼讓你感覺良好的字句？」「電影中你最喜愛的部份是甚麼？」「你會用哪4個字去形容這套電影？」「你認為創作者想透過電影來傳達甚麼訊息？」「電影令你想起哪一個人？」

看過帖文的網民均表示，這是「變相孔子學院！」「不是移民，而是滲透！」中國在美國、澳洲等地的大學學院設「孔子學院」，表示用來推動外國人學習中文以及中國文化，不過，孔子學院要求與美國學府簽署合約時要包括保密協議，不透露資助金額，教材只跟隨中國版本的論述等等，有人憂慮這會損害學術自由，亦被視為中國試圖對外宣傳「軟實力」。美國已有大專院校相繼關閉中國政府資助的孔子學院。

涉事的學校位於列治文，是溫哥華有名的華人聚居地，在當地生活幾乎不用說英文。加拿大統計局2017年數據顯示，列治文以英語為母語的人口數量持續下降，以中文為母語的人口數量則持續上升，佔人口比例44.6%。

公開資料顯示，《我和我的祖國》是中國電影界慶祝中共建政70年的獻禮片，由陳凱歌出任總導演，張一白、徐崢等人聯合導演，電影講述70年間不同職業、背景及身份下的普通人在時代背景下發生的故事，9月30日起在中國上映。除了電影，《我和我的祖國》還是一首紅歌的名字，內地多個省市，包括深圳，都在開學季要求學生同唱「我和我的祖國，一點都不能分割……」

不如做埋我的奮鬥讀書報告

死有餘辜 死不足惜 任你揀

驚慄電影

風中殘燭

中国加拿大

等睇全球排華

支那沒有一個是無辜

去加拿大唔學英語法語走去學煲冬瓜

彭斯講明stand with hong kong
但得咁少retweet

唔奇，好多人係外國都會迫d仔女去學中文

英皇電影

天安門見

咁攪法加拿大遲早亡國

44%用中文
殖民地咁款

send 去 cbc 等全國廣播先有用

Canada變Chinada

加拿大無得救， 已經係中國殖民地

抵撚死 早日變成 中國加拿大人啦

已經係啦

其實呢科係咪鬼都會讀
生活嚟講 溫哥華識中文絕對有用過法文
加拿大西部同渥太華真係隔太遠 日常生活根本唔會有機會用法文
除非一早打算入聯邦政府 或者聯邦從政